我登國安顧問提名人Jake Sullivan表示：美國的貿易政策應為美國人增加高薪的工作機會，而不是幫投資銀行在中國賺錢

Biden Team Promises New Look in Trade Policy
A ‘worker-centered’ policy means less focus on opening markets for banks and drug makers

//Trade policy should “involve a laser focus on what improves wages and creates high-paying jobs in the United States, rather than making the world safe for corporate investment,” Mr. Sullivan wrote with a former Obama administration official, Jennifer Harris, in an article early in the presidential campaign. “Why, for example, should it be a U.S. negotiating priority to open China’s financial system for Goldman Sachs ?”//

扯貓尾

Leading members of the Biden administration are promising a very different approach to international trade. No longer would American negotiators focus on opening markets for financial-service firms, pharmaceutical companies and other companies whose investments abroad don’t directly boost exports or jobs at home.

Those making the case include President Biden’s national security adviser, Jake Sullivan, and members of his transition team who are likely to get senior trade jobs. The new thinking is becoming mainstream among Democrats.

Trade policy should “involve a laser focus on what improves wages and creates high-paying jobs in the United States, rather than making the world safe for corporate investment,” Mr. Sullivan wrote with a former Obama administration official, Jennifer Harris, in an article early in the presidential campaign. “Why, for example, should it be a U.S. negotiating priority to open China’s financial system for Goldman Sachs ?”

Clinton administration Treasury Secretary Lawrence Summers goes even further, arguing against prioritizing gains for Hollywood, investment banks and inventors who want intellectual property protection. Their “elite concerns” don’t contribute much to U.S. employment or tax revenue, he said in an interview.

Those views are reflected in Mr. Biden’s tax proposals, which are intended to prod U.S. companies to keep jobs at home rather than easing investment overseas. Expanding facilities in the U.S. would earn a tax credit; shifting production abroad, especially to tax havens, would be penalized by higher taxes.

A Biden trade transition task force member, Brad Setser, has provided much of the intellectual firepower behind the proposed shift.

Although U.S. negotiators push to open markets for pharmaceutical companies, Mr. Setser argued at the Council on Foreign Relations, the firms do much of their production in low-tax countries like Ireland, leading to a big U.S. trade deficit in the sector. Boosting U.S. financial-service firms’ business in China is another priority, but the sector’s exports to China are dwarfed by sales to tax dodges in the Cayman Islands.

Mr. Setser urges that trade and tax policy promote U.S. exports of manufactured goods, a call picked up by Mr. Sullivan and incoming U.S. Trade Representative Katherine Tai.

Ms. Tai says the new administration wants a “worker-centered trade policy,” not one focused on corporate competitiveness or bargain prices. “People are not just consumers, they are also workers and wage earners,” she told a big business group recently.

The Biden plans have produced a lot of eye-rolling among skeptical trade policy veterans. Administrations dating back to at least the Clinton years have promised something similar. The Trump administration’s trade representative, Robert Lighthizer, asserts he already created a worker-centered policy.

Mr. Lighthizer used tariffs to try to drive manufacturing back home, although growth in factory jobs stalled once the administration resorted to levies that drove up costs for many factories. He also pushed for and won greater access to Chinese markets for U.S. financial-services firms, which wouldn’t be a Biden priority.

“We have made inroads on financial services,” said Mr. Lighthizer in an interview. “I want them to do well.” But he said U.S. car makers and other manufacturers also benefited from the Trump administration’s China trade pact.

There are many reasons why U.S. trade policy continues as it has. Trade economists say that market openings for financial services, pharmaceuticals and other big investors abroad do benefit middle-class Americans, if indirectly.

The revenue strengthens big companies so they can do research at home, spin out new products for American consumers and pay good wages to American workers.

The drug industry’s merchandise trade deficit doesn’t reflect the value of the research and development and other work done in the U.S., said a representative for the Pharmaceutical Research and Manufacturers of America.

The industries that the Biden team would de-emphasize also have the lobbying muscle to fight back. The financial-services industry contributed about $200 million to Mr. Biden’s election, according to the Center for Responsive Politics. That is roughly four times as much as the industry chipped in for Donald Trump’s election.

The industries also have powerful allies in Congress, which plays a large role in setting the U.S. trade agenda. The pharmaceutical industry has been able to hold up trade deals until it got what it wanted, although that could be changing. The industry failed to get the protection from competition from near-copies that it sought in the U.S.-Mexico-Canada deal negotiated by Mr. Lighthizer with an assist from Ms. Tai, who was then a House staffer.

Essentially, the Biden team is betting that political changes on Capitol Hill and in the public will be sufficient to help it pursue a revamped trade policy. In the past, Republican lawmakers have been reliable free traders who sought to help companies clear away barriers to investment overseas. But during the past four years, as former President Trump pushed a protectionist trade policy, that has changed. A number of GOP lawmakers have endorsed subsidies and tariffs to help U.S. manufacturing.

The deepening competition with China has accelerated the embrace of industrial policies favoring manufacturing as has the global pandemic in which the U.S. found itself short of health gear it needed.

“The point of further trade negotiation isn’t to make the world safe for multinational corporation investment,” said Mr. Sullivan in an interview during the presidential campaign. “It’s about jobs and wages.”

—Anthony DeBarros contributed to this article.

廢老拜登頭七未過已經簽咗大量有錢佬保護法

We need action
No more talk

唔出招 得把口 都係無用

trump trump 呢4年兩條戰線都做緊啦

689, 777: 我會聽民意

講一套，做就梗係另一套啦，super

應該係得個UP字
之後求鳩其做少少門面工夫
用黎洗鳩自己啲支持者腦話已經做左野

之後另一邊枱底先至係真正交易
放大陸公司黎美國做電網
大佬電網咁撚大件事
如果打仗電網控制權係對方手，即係送個春袋俾人夾鳩住
無交易至奇啦
直頭賣國啦屌

我登奶共唔駛你教

佢只係一個簽EO機器

出左招呀 咪冇左七萬中產

咁咪即係Make America Great Again

侵侵唔在位, 侵侵主義仲在位

通常美國總統頭兩年半係會做晒所有仆街嘢先，淨番果年半扮順應民意博連任

Leading members of the Biden administration are promising a very different approach to international trade. No longer would American negotiators focus on opening markets for financial-service firms, pharmaceutical companies and other companies whose investments abroad don’t directly boost exports or jobs at home.

呢篇文個記者都幾無恥, 因為阿侵上台就係咁做, 佢偏偏要歪曲歷史, 講到阿登先咁做

Those making the case include President Biden’s national security adviser, Jake Sullivan, and members of his transition team who are likely to get senior trade jobs. The new thinking is becoming mainstream among Democrats.

mainstream? 佢自己發下夢好啦, 又係一篇洗腦文, 靠極左社會主義承諾上台, 忽然又改哂口風? 跟阿侵做法又變成佢地mainstream了?

Trade policy should “involve a laser focus on what improves wages and creates high-paying jobs in the United States, rather than making the world safe for corporate investment,”

人無恥便無敵, 行緊阿侵果套, 忽然又當自己發明?

Clinton administration Treasury Secretary Lawrence Summers goes even further, arguing against prioritizing gains for Hollywood, investment banks and inventors who want intellectual property protection. Their “elite concerns” don’t contribute much to U.S. employment or tax revenue, he said in an interview.

但睇人仆街最開心, 呢D之前咪訓身支持阿登嘅? 結局只有兩個, 一係左膠全部變condom, 一係有錢佬大財團變condom

歷史從來無試過咁荒謬, 有錢財團同窮撚左膠竟然支持同一個總統會幫自己. 一定死一邊.

屌，咪又係國債換台灣

我終於明
CHINA JOE做仆街野輸送利益比中國同大財團
CHINA JOE團員就扮正義同保護群眾

CHINA JOE一RESIGN就由正義的民主黨團隊頂上
反正簽左文件好難改

容許其他國家進入自己國家電網
應該係歷史第一人